阿仙奴轉會官爆歷年轉會內幕：險簽利馬希古恩、簽奧巴奧斯爾經過、雲佩斯山齊士投曼聯

前阿仙奴轉會談判官迪克羅爾 (Dick Law) 接受英國傳媒專訪，談及他與前領隊雲加 (Arsene Wenger) 合作時的點滴，更公開了希古恩及路爾斯蘇亞雷斯等最終觸礁的重鎊轉會的內幕，當然少不了簽入奧斯爾及奧巴美揚等巨星的經過，還有雲佩斯和阿歷西斯山齊士轉投曼聯的故事。

球迷們時常也說：「除非你看到那名球員出現在官網上，否則你不要相信任何轉會傳聞。」然而，在二零零一年，這句俗語也被證明是錯誤的，因為已經在阿仙奴官網的陣容名單中出現的波蘭門將杜迪克 (Jerzy Dudek)，最終沒有來投。

杜迪克當時飛到倫敦會見了雲加，並與阿仙奴談妥了個人條款。一切看起來已是板上砸釘，飛燕諾的發言人甚至承認杜迪克已經在轉投阿仙奴的路上：「阿仙奴已經同意了交易，現在只等主席與阿仙奴副主席大衛甸恩 (David Dein) 達成最終協議。」

杜迪克後來表示，飛燕諾叫價過高是交易失敗的主要原因：「我滿心歡喜地回到飛燕諾，以為雙方已經達成了最終協議，但原來飛燕諾想要一千萬鎊，而阿仙奴只願意出七百萬鎊。」

交易最終告吹，雲加後來以六百萬鎊高價，從葉士域治簽入小將李察胡禮 (Richard Wright) 作為替代品，而杜迪克則在兩個月後加盟了利物浦。值得一提的是，杜迪克最終的身價只有四百八十萬鎊，甚至遠低於當初阿仙奴願意提供的七百萬鎊。

在杜迪克英雄式助利物浦五奪歐聯的那個季前，日本遊戲公司 KONAMI 深信，阿仙奴將會以六百萬歐元從阿積士簽入突尼西亞右閘查比斯 (Hatem Trabelsi)，於是他們在《Winning Eleven 8》中，把他加入到阿仙奴的陣容當中。

KONAMI 此舉其實不難理解，畢竟連阿積士總監雲伊積頓 (Arie van Eijden) 都相當肯定地告訴當地媒體：「很高興這筆交易即將完成了，現在只剩一些最後的細節要處理，然後阿仙奴就可以宣佈轉會了。我們幾天前就已經和阿仙奴達成協議，現在只差球員本人。」

但查比斯在最後階段的體測中被驗出有些小問題，於是阿仙奴希望能重新傾談合約，交易最終無法完成。後來，在繼續物色了好幾個月之後，雲加最終在冬季以二百萬歐元，簽入了在季前試腳中大放異彩的比華倫小將伊保爾 (Emmanuel Eboue)，而查比斯則在兩季後自由轉投了曼城。

隨著桑治 (Alex Song) 在二零一二年夏天，以一千九百萬歐元轉投巴塞隆拿，阿仙奴希望從皇家馬德里借入土耳其中場紐尼沙軒作為替代人。迪克羅爾憶述時表示：「我認識紐尼沙軒的經理人，而且我們已經和球員談妥了合約，於是我就前往馬德里，會見皇家馬德里常務董事荷西安祖山齊士 (Jose Angel Sanchez)。我們最終達成了協議，但教授卻就在此時開始猶豫了。」

雲加在轉會市場上出名優柔寡斷，迪克羅爾說：「教授只會在他完全滿意的時候才會點頭。」但畢竟阿仙奴當時處於財政困難的時期，雲加在轉會市場上必須謹慎而行。迪克羅爾對此表示理解：「我一直以來首要考慮到的，都是避免球會要承擔一些巨大錯誤所帶來無法承受的代價。」

儘管皇家馬德里同意將紐尼沙軒借給阿仙奴，但口頭協議並非巨大的承諾。在阿仙奴猶豫了三個星期後，不耐煩的皇家馬德里決定終止交易。迪克羅爾隨即再度飛往馬德里，試圖說服他們改變主意，但當他抵達的時候，看到的只有皇家馬德里同意將紐尼沙軒借給利物浦的文件。

由於雲加遲遲不願滿足皇家馬德里的要求，紐尼沙軒最終轉投了利物浦。錯過了紐尼沙軒之後，阿仙奴尋找合適替代人的難度非常大，留給迪克羅爾的時間也不多，最終阿仙奴沒有簽入任何一名中場，而是把副隊長阿迪達 (Mikel Arteta) 後移一格，頂替桑治的工作。

紐尼沙軒可算是阿仙奴近年最接近的一筆「險簽」，迪克羅爾以一句話總結該交易：「那次紐尼沙軒的談判，就是典型的『雲加風』。」

翌年夏天，阿仙奴在轉會市場中可謂「一夏成名」。球迷們不會忘記，球會用打破隊史紀錄的五千萬歐元從皇家馬德里簽入了「救世主」奧斯爾 (Mesut Ozil)，以及為路爾斯蘇亞雷斯 (Luis Suarez) 開出了一份無比滑稽的四千萬零一鎊報價。

在購入奧斯爾之前，阿仙奴曾經非常接近簽入其隊友希古恩 (Gonzalo Higuain)。交易一如既往般一度接近達成，希古恩的父親甚至告訴霍士體育：「終於看到兒子踢英超了，我真是個幸運兒！」不幸的是，他最終等了五年半才圓了自己看兒子踢英超的夢想，但兒子穿的是車路士的藍色戰衣。

迪克羅爾表示，他與希古恩之間已經達成協議，今次的阻礙是轉會費用：「我前往馬德里與荷西安祖山齊士會談，他是一位友好的紳士，於是他讓我先去和球員談合約。很快我便和希古恩談好了，然後荷西安祖山齊士說皇家馬德里希望得到四千五百萬歐元的轉會費。」

四千五百萬在那時是一筆不菲的費用，畢竟阿仙奴當時的標王雷耶斯 (Jose Antonio Reyes) 的轉會費僅僅為它的一半左右。迪克羅爾嘗試討價還價，但皇家馬德里的態度相當堅決。

「我對他說：『安祖，希古恩在這裏已經經歷過四至五任領隊了，但他在每個人麾下都無法成為主力。聽著，我明白他很優秀，但他畢竟只是一位後備球員，四千五百萬歐元是不是太高了？』他接著說：『這就是我們的要價了。』」

這筆交易最終告吹，而拿玻里從出售卡雲尼 (Edinson Cavani) 予巴黎聖日耳門中收獲到的六千四百五十萬歐元裏，掏出了四千萬歐元，成功帶走希古恩。

追求希古恩失敗，令阿仙奴把目光投放在路爾斯蘇亞雷斯身上，那份四千萬零一鎊的經典報價受盡了世人的恥笑，但迪克羅爾表示，那並非真正的解約金條款。

「他當時的經理人是佩利哥迪奧拿 (Pere Guardiola)。據我們所知，路爾斯蘇亞雷斯的合約中並無解約條款。但是佩利堅稱他與利物浦有一份口頭協議，只要報價達到了四千萬英鎊，利物浦就會考慮談判。」接下來的故事人所共知，這份報價讓阿仙奴受盡恥笑。

在轉會窗的最後一天，當所有阿仙奴球迷都為奧斯爾的加盟而瘋狂時，幕後的迪克羅爾及其他內部人員正密鑼緊鼓地為借用車路士前鋒丹巴巴亞 (Demba Ba) 而工作著。談判一度接近完成，阿仙奴甚至已經準備好官方文案，但遺憾它最終沒有面世。

由於愛徒奧斯爾的轉會，時任車路士主帥摩連奴 (Jose Mourinho) 擔心阿仙奴實力大增，開始猶豫應否再放丹巴巴亞到同市死敵。迪克羅爾表示：「車路士的領隊最終改變了他的想法。」

丹巴巴亞事後曾談及過這次轉會：「我當時身處巴黎，阿仙奴的談判代表打電話給我，他們說想把我帶到阿仙奴。」丹巴巴亞隨即返回倫敦，但早在他抵達之前，談判就已經破裂了。丹巴巴亞承認他當時感到不快：「我能夠理解摩連奴作為一名領隊的考量，但是對於作為球員的我來說，這個決定會讓我感到有點沮喪。」

在迪克羅爾為阿仙奴工作的最後一個球季裏，他也努力地談判湯馬士利馬 (Thomas Lemar) 的交易，那是一場折騰了整個夏天的肥皂劇。阿仙奴從六月起就開始談判，但由於摩納哥要價過高，雙方一直沒法達成共識。在距離轉會窗關閉還有兩天時，迪克羅爾接到摩納哥行政總裁華斯利耶夫 (Vadim Vasilyev) 的電話，他要求阿仙奴作出最後決定。

於是迪克羅爾與雲加及首席執行官加薛迪斯 (Ivan Gazidis) 展開了會談，他們決定推動阿歷西斯山齊士 (Alexis Sanchez) 加盟曼城，從而獲得資金將湯馬士利馬帶到北倫敦。但這個方案的問題在於時間，由於湯馬士利馬被召入了法國國家隊，他需要在當晚參加對荷蘭的世界盃外圍賽。

「當我們接觸到湯馬士利馬本人的時候，已經是下午三時了，他表示自己壓力太大，只想馬上回到摩納哥休息。」盡管當時槍手已經和湯馬士利馬談妥了個人條約，甚至願意提高報價，但湯馬士利馬表示自己需要更多的時間來考慮自己是否要轉會，而時間正是阿仙奴所急缺的。

迪克羅爾表示，雖然阿仙奴想盡快簽入湯馬士利馬，並在最後一日向摩納哥開出一億歐元求購，但阿歷西斯山齊士竟然無人問津，令兩名球員都無法轉會：「我們一直都收不到對阿歷西斯山齊士的正式報價，直到曼城在最後一天出現。」

曼城在壓線日向阿仙奴開出了六千萬鎊的報價，但由於擔心沒有時間完成湯馬士利馬的轉會，阿仙奴最終拒絕了曼城。迪克羅爾表示：「如果想爭逐歐聯席位，留下還是賣走阿歷西斯山齊士會對我們更有利？」

最終雙方都沒有轉會離隊，阿歷西斯山齊士在半季後加盟曼聯，阿仙奴換來亞美尼亞中場米希達利恩 (Henrikh Mkhitaryan) 作為替補；而湯馬士利馬則在二零一八年夏季，以七千二百萬歐元天價加盟馬德里體育會。

迪克羅爾在阿仙奴工作多年，除了以上那些最終告吹的交易之外，當然還有很多後來成為經典的簽約。

二零零二年，雲加帶領阿仙奴再一次贏得「雙冠王」，當時雲加很清楚勁敵曼聯會不甘落敗而增強實力，於是他希望補強中場，為新任隊長韋拉 (Patrick Vieira) 提供一名強力拍檔。

雲加在同年夏季的日韓世界盃上，被一名冠軍隊的主力吸引著，於是雲加和大衛甸恩這對老拍檔，請迪克羅爾繼兩年前以八百七十萬歐元高價簽入巴西中場伊度 (Edu Gasper) 後再次幫忙，嘗試與明尼路談判，簽入一名名叫基拔圖施華 (Gilberto Silva) 的防守中場。

最終，阿仙奴擊敗祖雲達斯，以七百萬歐元簽入基拔圖施華。基拔圖施華旋即成為阿仙奴的中場主力，被夥拍韋拉為阿仙奴以不敗姿態贏得二零零四年英超冠軍。迪克羅爾高度評價這筆簽約：「他是一個非常紳士、非常專業、非常好的球員。」

名氣不大的基拔圖施華可說是「以蔗渣價錢踢出燒鵝味道」，但十一年後，球會以破隊史紀錄的五千萬歐元簽入德國巨星奧斯爾，就更加令球迷興奮。

迪克羅爾說：「二零一三年，皇家馬德里花了九牛二虎之力才簽下加里夫巴利 (Gareth Bale)，他們為此花了巨額轉會費，還開出了一份巨額合同，這代表他們很可能要出售一些球員，因此我認為正是加里夫巴利的轉會，讓我們有機會簽入奧斯爾。」

「當時我們收到消息，指皇家馬德里準備賣人，因此我飛到了馬德里，與他們的常務董事荷西安祖山齊士會面。他對我說，球會正考慮出售賓施馬 (Karim Benzame) 或迪馬利亞 (Angel Di Maria)，並且告訴了我標價。我馬上打電話給加薛迪斯和雲加，我們都非常謹慎，而且對此持懷疑態度。但那次會面至少讓我們知道了一件事，就是皇家馬德里準備出售一些球員。」

「第二天，我和加薛迪斯繼續與荷西安祖山齊士進行磋商，他又稱安察洛堤 (Carlo Ancelotti) 不希望賓施馬和迪馬利亞離隊，但他願意出售奧斯爾。」

「雲加對奧斯爾非常感興趣，他覺得我們的中場需要奧斯爾這樣的球員，但當時我們還不清楚奧斯爾的態度。我們提出想和奧斯爾溝通，但皇家馬德里方面說想先與奧斯爾談談。我猜對於奧斯爾來說，那並不是一通愉快的電話。」

「後來我們與奧斯爾通了電話，然後他的父親和經理人就飛到倫敦跟我們談判。談判進展很順利，在關窗前四十八小時，我們接近達成協議。但我們面前還有個障礙，那就是熱刺主席利維 (Daniel Levy)。」

當時利維仍然未批準加里夫巴利離隊，球員和皇家馬德里都很緊張，而利維當時仍然未意識到，阿仙奴正在與奧斯爾溝通。

「荷西安祖山齊士曾經與加薛迪斯說，熱刺方面批准加里夫巴利轉會的最後一個條件，就是皇家馬德里不能出售任何球員予阿仙奴。但加薛迪斯認為，利維只是在虛張聲勢，因為熱刺早就把加里夫巴利的收入預先花光了。」

「當時加薛迪斯正在馬德里與皇家馬德里談判，而我就前往慕尼黑與奧斯爾方面進行個人條款最後的細節談判。轉會窗關閉前一天正好是北倫敦打吡，加薛迪斯那天早上打電話給我，說他無法趕回倫敦，但他認為我們必須有一個人要出現在高層包廂中，否則利維會察覺到異樣。」

「我馬上買機票飛回倫敦，當我走進高層包廂時，看到了巴甸尼 (Franco Baldini) 和利維，他們問我在忙什麼，我說『沒什麼，但今天是北倫敦打吡，我不可以錯過。』」

迪克羅爾在比賽後立刻飛回慕尼黑，繼續與奧斯爾團隊進行談判。所有轉會必須在第二天晚上十一時前完成，阿仙奴的法律團隊隨即也返回倫敦，開始準備奧斯爾個人合約的文件。

「我們希望奧斯爾能夠盡可能低調地完成體測，但當我在體測房見到奧斯爾的時候，發現普度斯基 (Lukas Podolski) 也在場，他當時正在那裏進行康復治療。我馬上打電話給雲加，我說完了，普度斯基知道這件事了，他肯定守不住自己的嘴巴。」

「後來我們又得到消息，說曼聯嘗試在最後時刻劫走奧斯爾，加薛迪斯馬上打電話給我，要我好好看住奧斯爾的父親及經理人。我在四季酒店的酒吧裏待了一整天，與倫敦的法律團隊溝通合約細節。最終他們及時把合約文件傳給奧斯爾，他也及時簽下了自己的名字。」

在奧斯爾打破球會轉會費紀錄後，這個紀錄先後再被拿卡錫迪 (Alexandre Lacazette)、奧巴美揚 (Pierre-Emerick Aubameyang) 及尼古拉斯比比 (Nicolas Pepe) 打破，當中最為球迷津津樂道的，無疑是奧巴美揚在二零一八年冬季誘發的三角交易。迪克羅爾憶述這次交易時，坦誠阿仙奴與車路士之間的互信，是他們能簽入奧巴美揚的關鍵。

迪克羅爾說：「奧巴美揚的交易很瘋狂，因為當時基奧特 (Olivier Giroud) 想走。這是一個三角交易，多蒙特想從車路士借來巴舒亞伊 (Michy Batshuayi)，我們就想要奧巴美揚，而車路士想得到基奧特。」

「多蒙特說，如果他們不能從借到巴舒亞伊，那麼他們就不會讓奧巴美揚離開。但當然，如果我們得不到奧巴美揚，我們也不會讓基奧特離開。」

「在足球交易中，我們很少和對手進行私人交流，但我打了電話給格蘭露芙絲卡雅 (Marina Granovskaia)。我們之間的爭執非常激烈，我說這一切都取決於我們三方的互相信任。」

「我非常尊重格蘭露芙絲卡雅，她一直是一個爽直的人。她說如果車路士得到基奧特，他們就會把巴舒亞伊借給多蒙特，然後我們自己解決餘下的事宜。」

「事情就是這樣，如果沒有車路士，我們很難得到奧巴美揚。」

球星加盟總是令球迷興奮，哪怕最終沒有成行，也曾經為球迷帶來過短暫幻想。但皇牌離隊的傷害，往往使球迷更難忘記。

二零一二年夏季，效力阿仙奴長達八年的隊長雲佩斯 (Robin van Persie) 宣佈將不會與球會續約，阿仙奴為免在翌年人財兩失，逼於無奈下最終以二千四百萬鎊把雲佩斯售予死敵曼聯，阿仙奴球迷至今仍然把這名荷蘭名將視為叛徒。

但在迪克羅爾眼中，這筆交易非常成功：「我們盡了最大努力挽留雲佩斯。我們知道把他賣給競爭對手的後果會是怎樣，但如果賣走一名二十九歲的球員能夠拿到二千四百萬鎊，那就是一次成功的交易，是一個雙贏的結局。」

「他離開阿仙奴時已經二十九歲，當時他只剩一年合約，他希望在自己的下一份合約，而且可能是職業生涯最後一份大合約中，盡最大努力爭取冠軍。」

雲佩斯堅稱他去曼聯只是為了榮譽，但迪克羅爾暗指，金錢也是雲佩斯轉會的因素之一：「到了曼聯後的那個球季，他贏得了英超冠軍，但我記得費格遜 (Alex Ferguson) 隨即就退休了，在我看來，雲佩斯在曼聯也都完了。」

「他是否取得了成功，你們要去問他。在經濟上，這是肯定的，但他最終黯然去到土耳其，然後回到飛燕諾。如果他留在阿仙奴，我相信他會作為名宿被載入史冊。」

在雲佩斯離隊後兩年，雲加終於找到能夠在鋒線上頂替雲佩斯的星級人物，以四千二百五十萬歐元從巴塞隆拿簽入阿歷西斯山齊士。阿歷西斯山齊士成為阿仙奴鋒線主力，但雲佩斯的故事，在六年後彷如倒模般重演。

阿歷西斯山齊士的狀態在二零一七年登上巔峰，但阿仙奴成績未如人意，甚至在雲加上任後首度無緣歐聯席位，當時與阿仙奴只剩一年合約的阿歷西斯山齊士因此遲遲不肯續約，最終免費轉投曼聯。

但據迪克羅爾憶述，原來該名智利翼鋒本來已同意與阿仙奴續約，不過後來突然改變主意：「其實我們當時已經談好了續約方面的事情。」

「我們在整個二零一六年裏，都一直在和他的經理人費列斯域治 (Fernando Felicevich) 討論續約事宜。到了十二月，我飛到了聖地牙哥，當面與費列斯域治再次確認續約，後來阿歷西斯山齊士也在電話裏同意續約，我和費列斯域治也在經過種種難關後達成了協議。」

「當確認阿歷西斯山齊士會和球隊續約之後，我們的合約小組草擬了一份新的合約，並且把這份合約轉交到他的律師手上。但就在這段時間裏，我們不知道有誰接觸了球員，又或者是什麼原因令他改變想法，總之他沒有與球隊續約，而去了曼聯。」

離開阿仙奴後，迪克羅斯目前居住在德克薩斯。回顧自己的工作生涯，他表示能夠和雲加共事，是他最大的榮幸：「二零一七年八月，我前往雲加家中告訴我辭職的決定。我非常榮幸曾為阿仙奴工作。我只是一個有著少許體育經驗的美國商人，其實雲加和大衛甸恩沒有理由去給我這個機會。」

「在我工作生涯裏，能夠和雲加共事是我最大的榮幸。雲加是一個真正的男人，他有著不可思議的幽默感，但同時也很嚴肅。」

「雲加給我印象最深的，就是他會花很多時間去聆聽一個人的問題，然後認真思考，並給出自己的見解。」

「和我認識的很多人一樣，雲加是一個非常有遠見的人，我時常都驚訝於他對於新理念的接受程度。和我在二零零零年認識他時一樣，他現在依然充滿好奇心和求知欲。」

「我非常敬佩雲加，能夠和他共事是我的榮幸。」

爺爺

懷念爺爺

型到.....

好彩山齊士去ge係曼聯 如果唔係曼城又一王朝

馬列斯都廢咗,山齊士去到鏝彈唔彈得起有保留

雲加好慘,成日為濕碎錢絞盡腦汁

仲講緊rvp留係阿仙奴就係永遠名宿，去曼聯拎冠軍就係失敗

食住煙教波真係型能刀

我們希望奧斯爾能夠盡可能低調地完成體測，但當我在體測房見到奧斯爾的時候，發現普度斯基 (Lukas Podolski) 也在場，他當時正在那裏進行康復治療。我馬上打電話給雲加，我說完了，普度斯基知道這件事了，他肯定守不住自己的嘴巴。

平時反開雲就咪撚吹奏啦

我迷開雲==

「當時加薛迪斯正在馬德里與皇家馬德里談判，而我就前往慕尼黑與奧斯爾方面進行個人條款最後的細節談判。轉會窗關閉前一天正好是北倫敦打吡，加薛迪斯那天早上打電話給我，說他無法趕回倫敦，但他認為我們必須有一個人要出現在高層包廂中，否則利維會察覺到異樣。」

好似打仗咁

係咪因為咁所以L9 之後無再俾爺爺重用？

推
高質post

奧燒果段講levy好好笑

但係你可以話費蛇嗰年係用24M就換咗英超返來

RVP真係超勁

奧燒都係最尾個日先傳 全世界都當佢鳩up 本身明明話係迪馬

利馬值一億當人on9

曼城岩佢玩

VPS變左費sir condom
佢為左費sir先加入
點知教左一季就退休

鳩bid雲加都冇諗住比錢

之後佢就開始收皮，佢計計埋埋巔峰得2年

利馬依家都收左皮啦

好彩無買利馬，終極水貨
係馬體會踢到pat屎咁

借唔到紐尼沙軒無咩可惜

夠啦, 勁兩年就拎到一次英超

好像Mr.bean

其實4000萬+1鎊有咩問題

又未必 果時佢去錯隊黑暗時期嘅利記姐

佢係利嗰半季其實踢得唔差 去爺爺手下分分鐘踢得起

簽ozil嗰段諗起呢幅圖

踢兩年就做到名宿
呢D球會去邊度搵

熱狗係賣左巴爾先買林美拉

PR普

在購入奧斯爾之前，阿仙奴曾經非常接近簽入其隊友希古恩 (Gonzalo Higuain)。交易一如既往般一度接近達成，希古恩的父親甚至告訴霍士體育：「終於看到兒子踢英超了，我真是個幸運兒！」不幸的是，他最終等了五年半才圓了自己看兒子踢英超的夢想，但兒子穿的是車路士的藍色戰衣。

cs拍得做電影

冇問題呀 攪到fsg嬲豬唔賣比阿之麻

W

留係毛毛先岩佢踢

原黎真係1億 lemar好彩買唔到咋 值條撚咩

在我工作生涯裏，能夠和雲加共事是我最大的榮幸。雲加是一個真正的男人，他有著不可思議的幽默感，但同時也很嚴肅。

無計,雲加無得揀,摩佬可以唔放丹巴巴亞,佢唔得

yaya

其實根本唔會賣俾同聯賽對手，
史達寧係一定要走先至放渣

佢都可以唔放，但係其實放都無衝突，因為阿都無爭冠

唔可以唔放,唔放就free走

雲加6000萬無放山齊士最錯

咁咪再平D放比其他聯賽囉
叫 15m 應該都有人要
果陣轉會費已經上漲緊 十m廿m根本唔差得遠

當時其他聯賽淨係得祖記出8M英鎊bid ，疤皇拜果d又唔出手

lm

太易受傷啦

放左既話 最聯就唔會沉咁耐

避開個利馬又到比比

同埋無記錯佢好似指定要去曼聯，同埋文仙尼都想搶，不過好似球會唔放水，最後有無落bid唔知

咁依家先半季姐

雲加係到肯定唔會買

如果唔賣佢留多一年等佢約滿走
爺爺好有機會贏多次英超退休
不過唔賣爺爺未必簽卡蘇拿同基佬 🤣

VPS？唔得啦後防咁廢，未走前都一季入三十球先保到第四。

條友解約金出幾多
我地阿記就出多 1蚊

3

你寧願自己隊波無6000萬都要曼聯沉？

阿迷同利迷組互含聯盟
但阿記就畀利記當狗咁撚

買完100分解散左

pepe呢幾場復活

佢成個爆料都係笑鳩雲廢老 臨尾補佢榮幸就想當冇事

係上星期投熱狗近十年最佳前鋒已經和解左

件斷腳狗賣到40m真係lur飯應

雲爺爺

其實 VPS 年年都係勁半季
上半季球王
下半季養傷
臨賣之前果一年先終於打足全年
之後就去曼聯
咁多年爺爺都冇賣呢隻半季仆街
算係咁

之前好似有人陰謀論話 VPS根本HEA踢搵買家

唔明 邊段時間hea?

佢喺利畀渣土玩佢放錯位

好似話扮傷定咩 就踢半年然後無人買就唔踢了
唔多記得 勁多年前見前
應該有班阿迷VPS走完馬後炮

不過爺爺成日話「傷兵復出當新收購」
呢句野係幾摟屌既
仲要年年都係三、四月傷兵高峰期 + 四線淘汰賽崩盤
幾年都係咁冬季都唔買人
俾人屌都冇法

唔好玩啦師兄咁都信

家下咁睇 利馬好彩唔太得...
但係原來山齊士值6000千萬 姐係加多1千萬到就有利馬

咁真係冇錢ar麻
我地個個當年怪鳩爺爺

近兩年場次次對賽完都互屌

大把隊可以完屌阿仙奴

「在我工作生涯裏，能夠和雲加共事是我最大的榮幸。雲加是一個真正的男人，他有著不可思議的幽默感，但同時也很嚴肅。」

明明係RVP
個撚個都打VPS

不過利馬2017年個身價 應該高過佢2018去馬體會嗰陣嘅72m歐 (64m鎊)
如果賣完山狗即刻買利馬 可能都要貼多2,3千萬鎊
其實阿仙奴2017年deadline都bid過利馬 當時出咗92m鎊
不過最後驚時間不足同埋阿仙奴唔敢未簽人就放山狗 最後冇買到

痴撚咗線雲加好波

果陣時24m一年約好貴啦

你而家睇轉會24m係基本姐

你呢啲cheap精glory hunter返去攬住你個獎盃櫃慢慢打飛機啦

唔講以為你有份攞咁呀小學雞

篇文幾高質

睇完仲反雲個啲唔係人

雲佩斯

24m 一年英超係值
但老費最仆街既係 chur 盡左最後資源留返隊 chur 乾左既老坑隊比下手
肥朗明明得佢治到但又冇落手

奥雲？

烏鴉投長紅式買人

用得英文縮寫點解唔跟返個名robin van persie

Miyachi 係咪純粹開跖亞洲市場?

最初我都有呢個疑問
但原來 vps 係 van pussy 既簡稱
我覺得 ok

傷左幾次十字韌帶，喺出面都打唔起